刷新 101 回复 525 关注

举报只看`#9409` **精品**大约1年之前 6-28 9:56:30

看最近好多7字班的小朋友面临保研，部分GPA不是那么好的同学在面临焦虑，作为经历过推研的五字班老人，根据我推研时掌握的部分信息(可能不是很准确),给一点小建议吧。主要是针对读硕，读博更看重导师，跟个牛导和牛组比什么都重要。专业受限，主要了解的是信息学院相关专业的情况。
推研前，首先先明确自己是想读个研后工作，还是读研后还要读博深造，前者建议更看学校和专业，导师找佛系的，放你实习的，多实习找工作才更有优势；后者的话和博士差不多，建议优先找牛导。



对于GPA中下的同学，在目前信息学院内卷加剧的情况下，留本校进牛组的难度很大的，我主要说一下可行性大，把握性大的一些选择：
1.可能去处：
清华：深研院、清华伯克利、软院专硕、微电子专硕、自动化贵州大数据
北大：北大深研院、北大软微(ps：北大信科别当保底了，目前信科CS人数也巨多，硕士减少，自己都不够，难度基本和本部硕士差不多，北大叉院大数据硕士同理)
中科院：自动化所，计算所
2：简介及注意事项
清华：
a)深研院和伯克利基本没多大差别，TBSI导师绝大部分都是深研院导师，吃住也在一起，唯一的差别可能就是TBSI是学硕，深研院是专硕，TBSI补助多一点。在我们五字班及以前，深研院相当于是从属与本部的研究生院的，并不是一个单独的院系，学生毕业证上院系写的就是对应的本部院系，比如计算机技术的院系是计算机科学与技术系，性价比很高，但是现在的话，由于深研院独立成一个院系，计算机技术的院系在六字班及以后变更为深圳国际研究生院，个人觉得影响不是很大，但可能部分人会对带深圳2字反感，自己斟酌吧。由于深研院独立成院系，目前处于扩招阶段，好像后续师生规模要扩展为现有的3倍，所以难度应该不是特别高。感觉GPA在60%左右把握挺大，70%左右的也申请吧，现在扩招，可能也有较大把握。
b)软院专硕:这个难度不好说，貌似现在软院自己内卷也挺严重，我们当时竞争还不是很大，可以试试，软院专硕是唯一一个不用发配边疆的专硕了，还有宿舍，挺好的。
c)微电子专硕：这个建议选集成电路工程方向，第一学期在深研院上课，后面回本部，还提供宿舍，挺不错。微电和电子都没学硕了，这个基本就是学硕培养方式。而且微电子考研难度算信息学院最低的了，有考研需求的，这个把握最大，性价比高。
d)自动化贵州大数据：顾名思义，这个项目需要去贵州的，第一学期在深圳上课，后面去贵州，好处是清华硕士，毕业证院系是自动化系、可选导师横跨信息学院所有院系；劣势就是需要一直待在深圳，实习科研都不方便，其实影响挺大的，前几届学生吐槽的也不少。个人觉得深研院>贵州大数据。
北大：a)深研院：北大深研院难度和清华深研院应该差不多，但是按往年的经验来看，去北大深研院信息学科专业的清本太少了，可以一试。北大深研院和清华最大的不同就是硕士全为学硕，比如计算机全为计算机应用技术(学硕)，但是貌似北大深研院有克扣部分补助，学硕补贴并不比清华深研院的专硕多。导师水平的话和清华深研院导师水平差不多，学硕一般不让实习，要和导师商量。北大深研院还有一个优势可能就是毕业证不带深圳二字，但是深研院的院系名称和北大本部也有差别，比如深研院的信息专业都在信息工程学院下，而北大本部是信息科学技术学院，其实仔细看还是看得出来不是本部的，只是没那么明显，这个因人而异，看你自己取舍。可以报名试试，多留后路。
b)北大软微：这个项目全是专硕以前争议大，主要是早期学生生源参差不齐，考研人数太多，最近几年生源也变好了。软微这个院系有点奇葩，就是这里面不光有信息专业，还有经管类专业，但是二者拿的学位证都是工程硕士。经管类的话，貌似就业并不比人大之类的金融学院就业好，我主要说一下计算机相关的专业。软微的计算机技术专硕纯属放养，基本就是上课实习，所以想继续科研的就不用考虑了，但是找工作的同学还是可以试试的。第一年上课，后面就实习，最后去向也不错。清华去的人也不是很多，可能和深研院难度也差不多，可以报名一试。
中科院：这个是想搞科研的同学优先考虑的外推去除，自动化所和计算所很多老师和组都很强，并不逊色与清华的一些牛组，甚至整体实力比清华信息学院更强。好处是牛导牛组多，base北京实行科研都方便；坏处可能就是学校title不是清北了，其实这个对于想搞科研的同学来说，基本不是事，中科院title也很足了。
不过需要注意的是，去自动化所或者计算所一定要具体到导师和组，其实中科院也有不少混子导师和混子组，去了混子导师很难受的。可能牛导牛组对学生要求高点，GPA可能50%左右稳妥点。当然中科院还有很多其他所，比如声学所等，GPA要求可能低一些，但是个人觉得去中科院不去牛组还不如去清北深研院，留着学校title多实习找工作更方便。



3.选择(个人觉得，具体可以自己判断)
清华：软院专硕>深研院，清华伯克利，微电专硕>自动化贵州大数据
北大：软微、深研院均可，差不多，如果想留北京，就考虑软微，喜欢南方去深研院。不过目前深研院可能略微优于软微。
中科院：自动化所、计算所>声学所等其他所



对于搞科研的同学：中科院牛导牛组>清北专硕
对于工作的同学：清北专硕>中科院



PS：比如机器学习相关的南京大学周志华老师所在的LAMDA实验室，科研实力也很强



看清自己的需求，保研不确定性挺大的，多留后路，祝七字班小朋友都有满意的去处。



`#56024` 大约1年之前 6-28 9:57:12

[Alice] 顶顶



`#56028` 大约1年之前 6-28 9:59:04

[Bob] 好活！可惜我已经要从计算机系读研毕业了



`#56035` 大约1年之前 6-28 10:06:05

[Carol] 码住



`#56045` 大约1年之前 6-28 10:08:09

[Dave] 好人啊



`#56056` 大约1年之前 6-28 10:11:29

[洞主] Re : 贵州自动化那打错了，是第一学期在深圳，后面需要一直留在贵州，注意一下哈！



`#56059` 大约1年之前 6-28 10:12:07

[Eve] dz好人



`#56070` 大约1年之前 6-28 10:15:22

[Francis] 顶顶



`#56071` 大约1年之前 6-28 10:15:31

[Grace] 建议加精



`#56073` 大约1年之前 6-28 10:16:48

[Hans] dz好人



`#56075` 大约1年之前 6-28 10:17:42

[Isabella] 求问dz，本人自动化系，现在觉得对deep learning毫无兴趣，未来有什么方向推荐和去处推荐吗？



`#56076` 大约1年之前 6-28 10:18:14

[Isabella] 未来就是想毕业去互联网大厂当码农……代码能力觉得还可以但没有什么科研兴趣



`#56082` 大约1年之前 6-28 10:21:07

[Jason] 求问硕士外推的这些项目，需要提前参加夏令营或者联系好导师吗，还是等九月推研？



`#56092` 大约1年之前 6-28 10:24:34

[洞主] Re Jason: 最好参加一下夏令营吧，什么都留到9月的话，到时候会爆炸的。而且中科院计算所和自动化所基本夏令营都招玩了，有夏令营的建议都报着。导师的话，中科院需要提前联系。



`#56094` 大约1年之前 6-28 10:26:57

[洞主] Re Isabella: 得看你未来是有什么打算，工作还是科研？转CS还是继续搞控制。DL其实不光有炼丹啊，比如专注于分布式机器学习平台和框架这些也挺硬核的，而且找工作也很吃香



`#56097` 大约1年之前 6-28 10:28:08

[洞主] Re Isabella: 那其实软微很适合你，第二年疯狂实习。不搞科研中科院就没必要去了，清华深研院也很好，深圳找实习比北京简单很多。



`#56102` 大约1年之前 6-28 10:30:05

[Jason] Re 洞主: 深研院导师会卡实习吗



`#56118` 大约1年之前 6-28 10:35:05

[洞主] Re Jason: 这个分导师，但是专硕一般都有一个学期的专业实践，很多导师都是和一些大厂有合作，就相当于实习，当然也有坑导师让去小公司的。这个不能一概而论，但是整体而言专硕还是比学硕更宽松。完全放开的是北大软微，因为基本没有导师管着。而且深圳那边不是有人工智能时间课么，选课可以去商汤。腾讯，华为等做项目，实习还算学分，深圳实习也好找一些，其实规则是死的，人是活的，你懂我意思吧。



`#56119` 大约1年之前 6-28 10:35:41

[洞主] Re Jason: 人工智能实践课



`#56132` 大约1年之前 6-28 10:37:29

[Jason] Re 洞主: 嗯嗯，太感谢！



`#56141` 大约1年之前 6-28 10:40:24

[Kate] 九字班，刚刚平转微电子所，但是GPA奇低（对我也不知道为什么居然能转成，暴露身份了），请问dz有什么读研建议吗😭



`#56159` 大约1年之前 6-28 10:47:01

[洞主] Re Kate: 你转微电是想搞硬件是吗？其实微电人数不是很多，是相对不内卷的一个系，保研还是挺容易的。微电保研有两个方向，一个是集成电路工程，一个是集成电路管理，前者第一学期在深圳上课，后两年半在本部；后者第一年在学校上课，后面去实践基地，建议选集成电路工程。而且大一还早，先学好课程，刷好GPA吧，学有余力可以进组尝试搬砖，双学位啥的也可以试试。大一可塑性还是很强的，你现在的想法和大三保研时的想法一般都不一样了。先专注当下吧。



`#56184` 大约1年之前 6-28 10:53:53

[Isabella] Re 洞主: 谢谢学长～



`#56224` 大约1年之前 6-28 11:02:11

[Louis] dz好人！



`#56232` 大约1年之前 6-28 11:04:13

[Margaret] 建议精品



`#56253` 大约1年之前 6-28 11:09:52

[Nathan] 多谢洞主



`#56256` 大约1年之前 6-28 11:10:47

[Olivia] 多谢dz！



`#56287` 大约1年之前 6-28 11:24:07

[Kate] Re 洞主: 谢谢！！！



`#56292` 大约1年之前 6-28 11:25:35

[Kate] Re 洞主: 请问学长说的是直硕的两个方向吧？



`#56301` 大约1年之前 6-28 11:27:17

[Paul] 感谢



`#56327` 大约1年之前 6-28 11:33:27

[Queen] 顺便推一波直接工作，清北的牌子好用的，只要你面试不拉垮



`#56336` 大约1年之前 6-28 11:34:49

[洞主] Re Kate: 是的



`#56808` 大约1年之前 6-28 13:12:28

[Richard] Dz好人！



`#57012` 大约1年之前 6-28 14:16:02

[Susan] dz好人一生平安



`#57038` 大约1年之前 6-28 14:20:54

[Susan] 想问dz跨专业申深研院人工智能项目会被卡吗...本专业排名不拉胯，跟自动化老师做过项目（无成果）这学期修了模式识别运筹学相关课程但是来不及出分数了...不是科班出身感觉别人会不会不信任...



`#57438` 大约1年之前 6-28 15:23:20

[洞主] Re Susan: 不会，而且你这还有项目经历，GPA还不拉胯，把握挺大的。PS，深研院的人工智能其实就是自动化系原来的控制工程专硕，换了个名字而已。



`#57443` 大约1年之前 6-28 15:24:12

[洞主] Re Susan: 放心申请，好好准备夏令营和九月推免。



`#57588` 大约1年之前 6-28 15:52:01

[Susan] Re 洞主: 一定努力 谢谢学长！



`#58593` 大约1年之前 6-28 18:53:50

[Thomas] 深研院的大数据硕士和人工智能有什么区别？



`#58835` 大约1年之前 6-28 19:34:25

[洞主] Re Thomas: 大数据基本是计算机学科导师，人工智能是自动化学科导师



`#58843` 大约1年之前 6-28 19:35:29

[洞主] Re Thomas: 培养方案其实差别不大



`#59993` 大约1年之前 6-28 23:24:06

[Uma] dz你好，我是信息学院50%左右的同学且有一两段还行的科研经历，但因为种种原因来不及申深研院人工智能夏令营了，请问直接走九推希望大吗？感谢dz



`#60709` 大约1年之前 6-29 8:17:42

[洞主] Re Uma: 9推也还可以的，现在自动化所和计算所夏令营报过名了么，其实也可以试一试这俩，毕竟你还有科研经历。



`#63017` 大约1年之前 6-29 16:46:57

[Uma] Re 洞主: 感谢dz，自动化所和计算所也报过了



`#64787` 大约1年之前 6-29 23:34:44

[Vivian] Re 洞主: 求问九推是什么



`#65506` 大约1年之前 6-30 8:30:55

[洞主] Re Vivian: 9月份的推研面试



`#67641` 大约1年之前 6-30 22:23:25

[Nathan] 顶顶



`#100723` 大约1年之前 7-08 12:09:57

[Winnie] Re Kate:



`#116239` 大约1年之前 7-11 20:13:00

[Winnie] Re :



`#133387` 大约1年之前 7-15 12:31:28

[Xander] 超感谢！



`#137097` 大约1年之前 7-16 0:34:41

[Margaret] 询问dz我在空天院发现了一个不错的老师，水平和对学生都很好。
声所的老师大老板似乎不直接带学生，小老板评价就一般了
不过大家对空天院的认可度似乎不高
请问dz有何建议



`#137154` 大约1年之前 7-16 0:53:55

[Yasmine] Re : 学长好，不好意思打扰一下。请问九字班电子系30%的位置本校保研/读博有希望吗，有什么好一些的去处呢？将来想做数据科学相关的工作，或者炼丹相关的也行。此外，需要做什么努力呢？谢谢学长，麻烦了。



`#137241` 大约1年之前 7-16 1:49:17

[Zach] 优秀



`#137366` 大约1年之前 7-16 8:05:26

[Angry Alice] 学长您好我是九字班数学系以后想往信息这个方向转行的话应该要去学哪些东西呢



`#137393` 大约1年之前 7-16 8:21:18

[Angry Bob] TBSI还有深硕现在入学的同学毕业后的毕业证上不是清华，而是清华深圳哦，这个要注意了



`#139809` 大约1年之前 7-16 19:55:02

[洞主] Re Yasmine: 九字班，还早呢，现在GPA没啥参考意义，争取保持或者更好吧，30%gpa正常情况下在电子系是可以读博的，保硕士的话看面试。数据科学相关的，电子系的老师说实话不怎么厉害，可能计算机自动化的老师更牛逼，中科院计算所和自动化所的水平也比电子系强得多。建议你在保证GPA的前提下，在大二可以尝试联系导师进组开始搬砖。电子系做数据科学还不错的老师有：做推荐系统和数据挖掘(李勇，黄永峰)，CV(王生进老师，陈建生老师)，其他的说实话马马虎虎。



`#139815` 大约1年之前 7-16 19:56:23

[洞主] Re Yasmine: 但是30%的排名读博要读上述几个老师的博可能难度有点大，建议去中科院找个牛组牛导读博更好



`#139822` 大约1年之前 7-16 19:57:58

[洞主] Re Angry Bob: 毕业证盖章是清华大学，院系是深圳国际研究生院，介意这个别报，个人感觉没啥大不了的，都是清华大学的院系，院系之间还有鄙视链呢，岂不是除了计算机，经管其他院系都不用读了？



`#139837` 大约1年之前 7-16 20:00:43

[洞主] Re Angry Alice: 学啥没硬要求，但是程序员的话，至少一门熟练的编程语言(c++,python现在用的多)，数据结构，操作系统，计算机网络等CS基础课还是得会，之后再看你喜欢啥方向吧，最高效的学习方法是去信息学院感兴趣的组搬砖，研究生学长学姐和导师会帮助你快速入门相关领域的



`#139850` 大约1年之前 7-16 20:04:30

[洞主] Re Margaret: 这个我不太了解哎，我们推研时，电子系就算GPA一般，不能留本系的同学也是优先去计算所和自动化所，其他所没有什么了解。还是那句话，如果你要读博搞科研，选牛导和牛组外加感兴趣的方向(强烈建议多留个心眼多打投导师人品和学术水平，发过什么级别的文章)，如果不做科研的话，还是建议优先清北深研院或者北大软微这种。



`#140317` 大约1年之前 7-16 21:47:49

[Angry Alice] Re 洞主: 感谢学长！可是要怎么找到这种进组搬砖的机会呢qwq



`#140622` 大约1年之前 7-16 22:53:03

[洞主] Re Angry Alice: 首先去相应的院系网站了解老师的研究方向，然后发邮件联系老师，报SRT也行，不过还是建议直接连接老师更方便



`#141937` 大约1年之前 7-17 9:35:43

[Angry Carol] 感谢dz～不过插一句，今年清深cs ai水平线可能卷到信院30%的水平



`#144421` 大约1年之前 7-17 19:44:07

[洞主] Re Angry Carol: 今年特殊情况，出国减少，保研势必更加艰难，只能说多尝试多留后路吧，以往的只能做个参考，欢迎各位参加过推研或者夏令营的分享实时信息哈。



`#144425` 大约1年之前 7-17 19:44:38

[洞主] Re Angry Carol: ORZ，今年这么卷的么，有点可怕。。。。。。



`#145753` 大约1年之前 7-18 2:01:25

[Angry Dave] Re 洞主: cz是想跨专业申深研院的AI来着，非科班，GPA15%，有相关科研经历，修了DS的辅修，AI相关课也都上过分数也还不错…然而深研院的简历关都没过…我感觉可能今年这个形势，老师可能不会给非科班学生太多机会了吧…



`#145992` 大约1年之前 7-18 9:29:08

[洞主] Re Angry Dave: 确定你不是Overqualified了？深研院AI你这条件去感觉不合算啊，说实话。你原来做科研的组不能留么。。。。。。



`#146177` 大约1年之前 7-18 10:34:50

[Angry Dave] Re 洞主: Overqualified应该是不存在的……今年推研形势确实比以往严峻很多，信院的同学去深研院平均可能都要卡到40%左右，我这不是科班要求肯定更严酷。原来的组是我们本系AI方向的老师，但我其实还是想跨申…哎9推再试试吧实在不行就留本系。



`#146731` 大约1年之前 7-18 13:32:30

[Angry Eve] 插眼，跨考精仪系20%左右，报名了自动化所和计算所，感觉里面导师要求都挺严格的，考察一堆，心累。想问问洞主九推申自动化概率大不大呢



`#146748` 大约1年之前 7-18 13:36:42

[洞主] Re Angry Dave: 不要看院系，要看科研水平，你原来的组水平怎么样？能发什么级别的paper,老实说深研院很多老师水平并不咋地，你这情况还是谨慎一点吧



`#146751` 大约1年之前 7-18 13:37:31

[洞主] Re Angry Eve: 自动化所吗？这个一般夏令营坑位就占得差不多了，9推可能没啥好导师了，名额也没多少了



`#146757` 大约1年之前 7-18 13:38:24

[洞主] Re Angry Eve: 牛导和牛组确实一般会有考核，不是报了就能上的



`#146760` 大约1年之前 7-18 13:40:20

[Angry Eve] Re 洞主: 自所夏令营迟迟没有给消息；入了计算所的夏令营那边一堆文件材料要求，老师还得先考察。还想问问洞主自动化系九推概率大不大呢



`#146768` 大约1年之前 7-18 13:42:24

[Angry Eve] Re 洞主: 之前报名的老师没有给回复，自己能力不强又是跨系的，先找个简单的老师，至少确定。本系太卷了



`#147299` 大约1年之前 7-18 15:38:40

[洞主] Re Angry Eve: 你这情况去自动化所或者计算所应该是没问题的，多联系牛导和牛组，材料什么的准备一下呗，雷系自己也挺卷的，不要全寄托希望在9推，留条后路比较好，感觉你这情况去雷系也没法进牛组，去自动化所或者计算所还能进不错的组吧。雷系除了做AI的，还有做传统控制什么的，这可能和精仪的方向有点像了，感觉你可能不喜欢这种吧。建议还是选个喜欢的方向+牛逼的导师。



`#150187` 大约1年之前 7-19 9:27:13

[Angry Eve] Re 洞主: 谢谢洞主的指引



`#154230` 大约1年之前 7-20 10:50:58

[Angry Carol] Re 洞主: 其实我是雷系10%~联系了清深CS AI的老师，他说手下还有一个基科前5和贵系15%。。。我也是被吓坏了



`#154233` 大约1年之前 7-20 10:51:45

[Angry Carol] Re 洞主: “他”指AI的某好评度最高的老师~



`#154243` 大约1年之前 7-20 10:53:29

[Angry Carol] Re Susan: S君不会是传说中的基科前五吧



`#157859` 大约1年之前 7-21 10:13:52

[洞主] Re Angry Carol: 夏树涛？深圳那边感觉就他们组强些



`#157863` 大约1年之前 7-21 10:15:01

[洞主] Re Angry Carol: 你这成绩不能留雷系么？雷系张长水，LJW,HG这些更强吧，硕士都不行？



`#159836` 大约1年之前 7-21 20:39:14

[Angry Carol] Re 洞主: 我联系的是AI的杨，夏st是CS的老师。留雷系的话，老师说希望很大但有变数，因为学硕名额我基本挂在边上。



`#159838` 大约1年之前 7-21 20:39:55

[Angry Carol] Re 洞主: 另真诚求教dz 读硕士也是组内科研水平比实习更重要吗



`#162070` 大约1年之前 7-22 14:32:46

[洞主] Re Angry Carol: 对啊，有论文找实习分分钟的事，还是组里水平更重要，特别是AI这一块,人均顶会



`#162081` 大约1年之前 7-22 14:36:46

[洞主] Re Angry Carol: 而且强的组和好的企业一般有合作，老师可以推荐你去更好的平台实习，绝对比你自己找的好



`#167479` 大约1年之前 7-23 23:38:36

[Angry Francis] 求问dz了解清华叉院的情况吗？
cz无8排名靠前，对ai之类都比较感兴趣。



`#173162` 大约1年之前 7-25 16:20:35

[洞主] Re Angry Francis: 电子去茶园的挺多的，你这排名去茶园合适，多联系感兴趣的导师和方向，但是茶园好像有夏令营，到时候记得报一下，现在也可以联系老师进组搬砖



`#173617` 大约1年之前 7-25 19:38:40

[Angry Francis] Re 洞主: 谢谢dz



`#180343` 大约1年之前 7-27 22:36:43

[Angry Grace] Re : 后排提示，保研软院一定一定一定要找学长学姐打听导师，这里的中坑率很高



`#184706` 大约1年之前 7-29 5:20:36

[洞主] update,知乎上看到了关于深研院人工智能硕士的导师情况，虽然这个是自动化专硕的前身，但是可以选择企业导师，直接研二就进企业实习，也可选本部很强的导师，居然有ljw?那这个项目真的比很多学硕项目都好，感觉很值得一去啊。贴个链接，具体情况学弟学妹们可以多多打听一下，https://www.zhihu.com/answer/1304303937



`#207298` 大约1年之前 8-03 15:50:47

[Angry Hans] dz，我想向您请教一下，我目前大三，在CS排名大概60（25%），几乎没有科研经历，本系直博可能比较悬，能留下应该也是不太牛的导师和实验室，您觉得我去其他系的牛导有机会吗？或者是去深研院那边？（我目前比较偏向就业）



`#217804` 大约1年之前 8-06 17:28:07

[Angry Isabella] 好人



`#223293` 大约1年之前 8-08 8:53:48

[洞主] Re Angry Hans: 贵系25%成绩还不错啊，可以发邮件问问软院或者雷系你心仪的导师，计算所或者自动化所牛导应该是问题不大的。



`#248391` 大约1年之前 8-14 16:09:36

[Angry Jason] 感谢dz



`#249113` 大约1年之前 8-14 18:43:48

[Angry Kate] 感谢dz



`#272081` 大约1年之前 8-21 11:57:57

[Angry Hans] Re 洞主: 好的谢谢dz！



`#317413` 大约1年之前 9-05 16:33:51

[Angry Louis] 来字节跳动吧，不需要很会deep learning，但需要做架构和业务



`#332647` 大约1年之前 9-09 2:16:50

[Angry Margaret] dz您好，想和您请教一下我的情况，雷系八字班，30%左右。自己目前不是清楚努力的方向，感觉系里比较好的组都进不去，硕士这个排名好像也不太行。因此对自己大三占坑的方向没有搞清楚，我去尝试比较好的方向，去上一些好的方向的课有没有意义。还有就是如果想读硕士的话，这个排名是不是不是很有机会本系，那么去外推硕士和本系博士又有哪些优劣呢。谢谢dz!



`#404728` 大约1年之前 10-01 13:47:11

[Angry Nathan] yysy，据说贵州大数据如果能选到贵系导师就能拿到贵系毕业证，我觉得对想工作的同学来说还是相当不错的吧



`#767025` 12月之前 12-24 20:44:20

[Angry Olivia] 码住



`#1413206` 8月之前 4-08 14:28:54

[洞主] Re Angry Nathan: 我知道的好像自动化和贵系的导师一般不让回北京，电子好像有导师鼓励学生回北京的。



`#1659877` 7月之前 5-15 19:15:27

[Angry Paul] 深研院夏令营清本录取的少？基本都是推免的吗？



 插入图片

 预览 发表

